【聲如洪鍾】 G7印太謀算中國，習帝連任靠戰狼？

#中共二十大

【聲如洪鍾】
G7印太謀算中國，習帝連任靠戰狼？
20210220

RFA 自由亞洲粵語
203K subscribers

中共「二十大」將於明年秋季召開，籌備工作近期啟動。據新華社報道，中共中央紀委機關、中共中央組織部、國家監察委員會，印發了《關於嚴肅換屆紀律加強換屆風氣監督的通知》，對中共黨員提出「十個嚴禁」，嚴禁結黨營私、嚴禁拉票賄選、嚴禁買官賣官、嚴禁跑官要官、嚴禁個人說了算、嚴禁說情打招呼、嚴禁違規用人、嚴禁跑風漏氣、嚴禁弄虛作假、嚴禁干擾換屆。

這十個嚴禁，針對的都是誰？除了集權於一身的習近平之外，誰有權力「個人說了算」？誰有權「違規用人」？誰有權「弄虛作假」？從前換屆都會把較年輕的「儲君」安排到政治局常委裏歷練，如今卻無一人，這當中是誰「干擾換屆」？

習近平渴求繼續掌權的欲望，都露骨地寫到這「十個嚴禁」內，反映他害怕失去權力的焦慮，所以他需求的安全系數極高！而習近平需要極高的安全系數，也反映在他已聲稱擁有全面管治權的香港路線，以及最近借外媒揭露上市失敗的「螞蟻金服」的幕後金主。

習近平借收復馴化香港立威，更極可能不惜廢除香港特首選舉委員會內的區議員票數，《經濟日報》引述消息指，下月舉行的兩會或會宣布這項措施，並廢除立法會內的五個直選產生的超級區議員議席，不惜違反《基本法》內循序漸進實行雙普選的原則，也違反《基本法》指定選舉特首的選舉委員會要有「廣泛代表性」的原則。據報道指，這是旨在阻止反對派奪權，在中共「二十大」召開前，香港政局不得生亂。

美國《華爾街日報》日前引述消息報道，中國政府在調查螞蟻集團的股權結構後發現，前國家主席江澤民的孫子江志成，以及有「江派上海幫」之稱的中共政治局前常委賈慶林的女婿李伯潭等「紅二代」，均是螞蟻的秘密投資者。

中國當局最後刹住螞蟻集團去年的上市計劃，當然擋住了這些「紅二代」的超級財路，有關消息表示，習近平認為，這些紅二代既得利益者藉螞蟻上市賺取豐厚利潤，會進一步擴大中國的貧富懸殊，削弱其滅貧措施效果，故在螞蟻上市前夕叫停。報道又補充，習近平並非介意「江派」藉上市賺取利益後向「紅二代」作出利益輸送。習近平真的是介意其滅貧措施受削弱嗎？ 那麼為何當總理李克強揭露中國有六億人月入少於一千元人民幣時，習近平卻說這批人是中國小康社會的「短板」？ 除了大挫「紅二代」財路與氣焰之外，這當然起到震懾習近平潛在對手作用。

習近平在國內行極左政策鞏固權力，美國新任總統拜登解說，習近平認為當中國處於分裂狀態時，便往往被「外部世界」迫害，因此習近平的中心思想是中國必須有統一及緊密的控制，「而他以此作為其所作所為的理據」。

美國總統拜登周五（19日）將首度出席七國集團（G7）峰會，與歐洲及日本領袖共同商討疫苗政策、疫後經濟重建以及應對中國問題。路透社報道指，美國總統拜登將在G7及慕尼黑安全會議上，號召全球民主政體與歐洲盟邦，團結面對中國引發的一連串挑戰。拜登又將敦促民主國家合作反制中國政府「經濟失當（economically abusive），違反我們價值」的措施與政策。

在印太的這一邊廂，在拜登就任總統後，亦恢復由美國、日本、澳大利亞以及印度組成的「四方安全對話」 （Quad），四國外長包括美國國務卿布林肯（Antony Blinken）、印度外長蘇杰生（Subrahmanyam Jaishankar）、澳大利亞外長潘恩（Marise Payne）周四（18日）舉行電話會議。美國國務院其後發聲明，表示四國外長討論了對抗假信息、反恐、海上安全以及急需恢復緬甸民選政府等事宜。四國重申，承諾每年至少舉行一次部長級會議，高級官員會定期開會，稱「加強合作促進亞太地區自由開放，包括支持航行自由和領土完整」。

日本《共同社》報道，四國外長在會上達成共識，強烈反對「中國試圖憑藉力量單方面改變現狀」，並指此舉旨在牽制中國在東海和南中國海的活動。而早於上月27日，布林肯已分別與英國外相藍韜文（Dominic Raab）及德國外長馬斯（Heiko Maas）通話，同意針對中國議題緊密合作，設法讓中國遵守國際承諾。

拜登政府同時連結歐洲及印太盟友應對中國挑戰，這對習近平連任二十大會造成多大的壓力？

主持：鍾劍華、曹嘉超

（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#中共二十大
# 十個嚴禁
# 習近平
# 全面管治

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道》

【官網】
【MeWe】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【YouTube】
【SoundCloud】